%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Test file for the Wuppertal beamer style
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Karsten Kahl, 15.10.2012
% kkahl@math.uni-wuppertal.de
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt,rgb]{beamer}
%%% Switch to for top-aligned frames
%\documentclass[12pt,t]{beamer}

\usetheme[vier,lecture,nototal,imacm,german]{Wuppertal}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Options :
%% Style (see outer themes) :
%%% presentation (default): no navigation; outline at begin of each section
%%%           (suppress with section*)
%%% talk : horizontal section navigation in headline
%%% talkext : horizontal section navigation in headline with logo in top left corner
%%% lecture : adds section and subsection navigation in headline
%%%           if #sections or #subsections greater 3 adds logo in top left corner
%% ----------------
%% Color (see color themes) :
%%% vier (default): built around colours of Fakultaet 4
%%% green: built around bergisch gruen
%%% blue : built around bergisch grau-blau
%%%% Additional Color-Options (no longer supported)
%%% highcontrast : high-contrast version of color style (if available)
%% ----------------
%% Logo in lower right corner (see outer themes) :
%%% lion: half lion in color of style
%%% logo (default): BUW logo papperl
%%% nologo: no logo
%% ----------------
%% Miscellaneous:
%%% german: sets main language to german (Part X to Teil X)
%%% nototal: no display of total page numbers ("page/total number of pages" to "page")
%%% imacm: places IMACM papperl on title page and 
%%%        replaces logo in top left corner by IMACM logo (if applicable)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Algorithm package with beamer friendly option-set
\usepackage[linesnumberedhidden,vlined]{algorithm2e}
% Use Option linesnumbered if you want to have line numbers
\DontPrintSemicolon
\SetKwFor{For}{for}{}{}
\SetKwFor{While}{while}{}{}
% Change to increase or decrease font size or appearance in the algorithm
\SetAlFnt{\footnotesize}

% Used for the TikZ example
\usetikzlibrary{shapes,positioning}

\begin{document}
    \title[Jumping foxes and lazy dolls]{The quick brown fox jumps\ldots}
    \subtitle{\ldots over the lazy dog}
    \author[A.~E.~Neumann]{Alfred E.~Neumann\thanks{Alfred's work is in part funded by MAD}}
    \titlegraphic{ 
        %%% Create your own logo papperls: (DO NOT CHANGE SIZES)
        \begin{tikzpicture}
            % fill sets background color, includegraphics sets logo
            \node[inner sep=3.5pt,fill=white] (sfblogo) {\resizebox{!}{15.828pt}{\includegraphics{sfb-logo-text.pdf}}};
            % Place following logos 3.5pt to the left of the previous one
            % In case you really want to change the geometry: (2*(inner sep)+(resizebox height) = 22.828pt)!
            \node[left=3.5pt of sfblogo.west,anchor=east,inner sep=1pt,fill=white] (ailogo) {\resizebox{!}{20.828pt}{\includegraphics{ai-logo-clean.pdf}}};
        \end{tikzpicture}
    }
    
    \maketitle
    
    \part{Optionen und Anwendungsbeispiele}
    \begin{frame}
        \partpage
    \end{frame}
    
    \section{Optionen}
    \begin{frame}
        \parbox{\textwidth}{Der Wuppertal-Beamerstyle stellt diverse Optionen zur Verfügung, um das Erscheinungsbild des
            Vortrages dem Anlass sowie den W\"unschen und Vorlieben des Vortragenden anzupassen. Die Optionen
            werden in der Pr\"aambel des Dokumentes als optionales Argument geladen, z.B.}
        \medskip
        \begin{quote} \tt
            $\backslash$usetheme[talk,imacm,lion,nototal]\{Wuppertal\}
        \end{quote}
        \medskip
        \parbox{\textwidth}{Optionen, die als \textit{default} angegeben sind, m\"ussen nicht explizit ausgew\"ahlt werden. Anschauungsmaterial zu den Optionen findet sich im Unterordner}
        \begin{quote}\tt
            ./examples/
        \end{quote}
    \end{frame}
    
    \subsection{Layout}
    \begin{frame}{Layout}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{presentation} (default): 
            \begin{itemize}
                \item Keine Strukturierung in der Kopfzeile
                \item Wiederholung des Inhaltsverzeichnisses vor jeder Section
            \end{itemize}
            \item \textbf{talk}
            \begin{itemize}
                \item Wiedergabe der Sections in Kopfzeile mit Hervorhebung der aktuellen Section
            \end{itemize}
            \item \textbf{talkext}
            \begin{itemize}
                \item Logo und Wiedergabe der Sections in Kopfzeile mit Hervorhebung der aktuellen Section
            \end{itemize}
            \item \textbf{lecture}
            \begin{itemize}
                \item Wiedergabe von Sections und Subsections des aktuellen Parts mit Hervorhebung der aktuellen Section
                \item Einblendung des Uni-Logos ab 4 Sections/Subsections
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \subsection{Farben und Stilelemente}
    \begin{frame}{Optionen: Farben und Stilemenente}
        \parbox{\textwidth}{Die Farbe \textcolor{WtalGruen}{bergisch-gr\"un} wird u.~U.~schlecht dargestellt. Daher steht ein weiteres Farbschema zur Verf\"ugung und jeweils kontrastreichere Varianten.}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{green} (default): \textcolor{WtalGruen}{bergisch-gr\"un} und \textcolor{WtalGrauBlau}{grau-blau}
            \item \textbf{blue}: \textcolor{WtalGrauBlau}{grau-blau} und \textcolor{WtalOrange}{orange}
            \item \textbf{highcontrast} (optional) Kontrastreicheres Farbschema
        \end{itemize}
        
        \parbox{\textwidth}{Zwei Stilelemente stehen f\"ur die rechte untere Ecke zur Auswahl}\vspace{-1em}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{lion} (default): Halber Uni-L\"owe\footnote{Farb\"anderung durch \texttt{$\backslash$definecolor} von 
                \textit{LoeweBackground} in Pr\"aambel}
            \item \textbf{logo}: Uni-Logo vgl.~Logo-Etikett auf Postern\footnote{Farb\"anderung durch \texttt{$\backslash$definecolor} von 
                \textit{LogoBackground} in Pr\"aambel}
            \item \textbf{nologo}: Kein Logo
        \end{itemize}
        
        \parbox{\textwidth}{Die Option \textbf{nopn} blendet die Gesamtseitenzahl aus.}
        \smallskip
        
    \end{frame}
    
    \subsection{Universit\"atsfarben}
    \begin{frame}
        \frametitle{Universit\"atsfarben\footnote{\tiny(vgl.~Online-Styleguide S.~8)}}
        \centerline{\resizebox{!}{.75\textheight}{
                \begin{tikzpicture}[node distance=1.75cm,]
                    \node (GruenD) [rectangle,fill=WtalGruenD,label=below:\texttt{446700},label=above:{\tiny \texttt{WtalGruenD\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (Gruen) [rectangle,fill=WtalGruen,label=below:\texttt{99CC33},label=above:{\tiny \texttt{WtalGruen\vphantom{g}}},below of=GruenD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (GruenH) [rectangle,fill=WtalGruenH,label=below:\texttt{CFE3A8},label=above:{\tiny \texttt{WtalGruenH\vphantom{g}}},below of=Gruen] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (GruenHH) [rectangle,fill=WtalGruenHH,label=below:\texttt{E6F3CD},label=above:{\tiny \texttt{WtalGruenHH\vphantom{g}}},below of=GruenH] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (OrangeD) [rectangle,fill=WtalOrangeD,label=below:\texttt{882D00},label=above:{\tiny \texttt{WtalOrangeD\vphantom{g}}},right of=GruenD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (Orange) [rectangle,fill=WtalOrange,label=below:\texttt{FF9600},label=above:{\tiny \texttt{WtalOrange\vphantom{g}}},below of=OrangeD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (OrangeH) [rectangle,fill=WtalOrangeH,label=below:\texttt{FFCC99},label=above:{\tiny \texttt{WtalOrangeH\vphantom{g}}},below of=Orange] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (OrangeHH) [rectangle,fill=WtalOrangeHH,label=below:\texttt{FFF2D6},label=above:{\tiny \texttt{WtalOrangeHH\vphantom{g}}},below of=OrangeH] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauD) [rectangle,fill=WtalBlauD,label=below:\texttt{004D67},label=above:{\tiny \texttt{WtalBlauD\vphantom{g}}},right of=OrangeD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (Blau) [rectangle,fill=WtalBlau,label=below:\texttt{00BADB},label=above:{\tiny \texttt{WtalBlau\vphantom{g}}},below of=BlauD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauH) [rectangle,fill=WtalBlauH,label=below:\texttt{ABE3EC},label=above:{\tiny \texttt{WtalBlauH\vphantom{g}}},below of=Blau] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauHH) [rectangle,fill=WtalBlauHH,label=below:\texttt{D6F1F6},label=above:{\tiny \texttt{WtalBlauHH\vphantom{g}}},below of=BlauH] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (PinkD) [rectangle,fill=WtalPinkD,label=below:\texttt{660022},label=above:{\tiny \texttt{WtalPinkD\vphantom{g}}},right of=BlauD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (Pink) [rectangle,fill=WtalPink,label=below:\texttt{E8004C},label=above:{\tiny \texttt{WtalPink\vphantom{g}}},below of=PinkD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (PinkH) [rectangle,fill=WtalPinkH,label=below:\texttt{FFE1EB},label=above:{\tiny \texttt{WtalPinkH\vphantom{g}}},below of=Pink] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (PinkHH) [rectangle,fill=WtalPinkHH,label=below:\texttt{F9F0F4},label=above:{\tiny \texttt{WtalPinkHH\vphantom{g}}},below of=PinkH] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauGrauD) [rectangle,fill=WtalGrauBlauD,label=below:\texttt{475766},label=above:{\tiny \texttt{WtalGrauBlauD\vphantom{g}}},right of=PinkD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauGrau) [rectangle,fill=WtalGrauBlau,label=below:\texttt{7C98B0},label=above:{\tiny \texttt{WtalGrauBlau\vphantom{g}}},below of=BlauGrauD] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauGrauH) [rectangle,fill=WtalGrauBlauH,label=below:\texttt{C9DAE4},label=above:{\tiny \texttt{WtalGrauBlauH\vphantom{g}}},below of=BlauGrau] {\phantom{\texttt{000000}}};
                    \node (BlauGrauHH) [rectangle,fill=WtalGrauBlauHH,label=below:\texttt{E9F2F7},label=above:{\tiny \texttt{WtalGrauBlauHH\vphantom{g}}},below of=BlauGrauH] {\phantom{\texttt{000000}}};
                \end{tikzpicture}}}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Universit\"atsfarben II\footnote{(vgl.~Corporate-Design-Manual S.~18~ff.)}}
        \begin{tikzpicture}[node distance=2.5cm]
            \node at (0,0) (FakEins) [rectangle,fill=WtalFakEins,label=below:\texttt{981E32},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakEins\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (0,-2) (FakZwei) [rectangle,fill=WtalFakZwei,label=below:\texttt{008B95},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakZwei\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (0,-4) (FakDrei) [rectangle,fill=WtalFakDrei,label=below:\texttt{003359},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakDrei\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (4,0) (FakVier) [rectangle,top color=WtalFakVierA, bottom color=WtalFakVierB,label=below:\texttt{4389BC} --- \texttt{003D77},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierA\vphantom{g}} --- \texttt{WtalFakVierB\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{00000000000000}}};
            \node at (4,-2) (FakFuenf) [rectangle,fill=WtalFakFuenf,label=below:\texttt{008B95},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakFuenf\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (4,-4) (FakSechs) [rectangle,top color=WtalFakSechsA, bottom color=WtalFakSechsB,label=below:\texttt{6D005E} --- \texttt{510046},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakSechsA\vphantom{g}} --- \texttt{WtalFakSechsB\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{00000000000000}}};
            \node at (8,0) (FakSieben) [rectangle,fill=WtalFakSieben,label=below:\texttt{006D62},label=above:{\tiny \texttt{WtalWtalFakSieben\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (8,-2) (FakAcht) [rectangle,draw=black,thin,fill=WtalFakAcht,label=below:\texttt{FFFFFF},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakAcht\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
            \node at (8,-4) (FakNeun) [rectangle,fill=WtalFakNeun,label=below:\texttt{FFB327},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakNeun\vphantom{g}}}] {\phantom{\texttt{000000}}};
        \end{tikzpicture}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Universit\"atsfarben III\footnote{\tiny(vgl.~Corporate-Design-Manual S.~18~ff., Online-Styleguide S.~8)}: Fakult\"at 4}
        \resizebox{\linewidth}{!}{
            \begin{tikzpicture}[node distance=2.5cm]
                %\node at (0,2) (FakVier) [rectangle,top color=WtalFakVierAA, bottom color=WtalFakVierBB,label=below:{\tiny\texttt{\alert{html}:4389BC to 003D77}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierAA\vphantom{g}} --- \texttt{WtalFakVierBB\vphantom{g}}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=1cm] {};
                %\node at (4,2) (FakVierA) [rectangle,fill=WtalFakVierAA,label=below:{\tiny\texttt{\alert{html}:4389BC}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierAA\vphantom{g}}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=1cm] {};
                %\node at (8,2) (FakVierB) [rectangle,fill=WtalFakVierBB,label=below:{\tiny\texttt{\alert{html}:003D77}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierBB\vphantom{g}}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=1cm] {};
                %\node at (0,0) (FakVier) [rectangle,top color=WtalFakVierA, bottom color=WtalFakVierB,label=below:{\tiny\texttt{$205^\circ/.64/.74$ to $209^\circ,1,.47$}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierA\vphantom{g}} --- \texttt{WtalFakVierB\vphantom{g}}},inner sep=0pt, minimum width=7cm,minimum height=1cm] {};
                \node at (-4,-2) (FakVierBlauH) [rectangle,fill=WtalFakVierBlauH,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierBlauH}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierBlauH\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (0,-2) (FakVierBlau) [rectangle,fill=WtalFakVierBlau,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierBlau}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierBlau\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (4,-2) (FakVierBlauD) [rectangle,fill=WtalFakVierBlauD,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierBlauD}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierBlauD\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                
                \node at (-4,-3.5) (FakVierRotH) [rectangle,fill=WtalFakVierRotH,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierRotH}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierRotH\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (0,-3.5) (FakVierRot) [rectangle,fill=WtalFakVierRot,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierRot}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierRot\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (4,-3.5) (FakVierRotD) [rectangle,fill=WtalFakVierRotD,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierRotD}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierRotD\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                
                \node at (-4,-6.5) (FakVierGruenH) [rectangle,fill=WtalFakVierGruenH,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierGruenH}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierGruenH\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (0,-6.5) (FakVierGruen) [rectangle,fill=WtalFakVierGruen,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierGruen}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierGruen\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (4,-6.5) (FakVierGruenD) [rectangle,fill=WtalFakVierGruenD,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierGruenD}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierGruenD\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                
                \node at (-4,-5) (FakVierOrangeH) [rectangle,fill=WtalFakVierOrangeH,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierOrangeH}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierOrangeH\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (0,-5) (FakVierOrange) [rectangle,fill=WtalFakVierOrange,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierOrange}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierOrange\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                \node at (4,-5) (FakVierOrangeD) [rectangle,fill=WtalFakVierOrangeD,label=below:{\tiny\texttt{\alert{Hsb}:\convertcolorspec{named}{WtalFakVierOrangeD}{Hsb}{\cmd}\cmd}},label=above:{\tiny \texttt{WtalFakVierOrangeD\strut}},inner sep=0pt, minimum width=3cm,minimum height=.5cm] {};
                
            \end{tikzpicture}}
    \end{frame}
    
    \section{Installation}
    \begin{frame}
        \frametitle{Installation}
        \parbox{\textwidth}{Damit der Stil von überall gefunden werden kann, bietet es sich an ihn in einem beliebigen Unterordner des \texttt{texmf}-Ordners im \texttt{home}-Verzeichnis abzulegen. Zum Beispiel unter:}
        \smallskip
        
        \begin{quote}\tt
            $\sim$/texmf/tex/styles/wuppertal/    
        \end{quote}
        \smallskip
        \parbox{\textwidth}{Abh\"angig von der verwendeten Installation muss danach noch die Indexierung des \texttt{texmf}-Ordners aufgefrischt werden durch Ausf\"uhrung von:}
        \smallskip
        
        \begin{quote}\tt
            texhash $\sim$/texmf
        \end{quote}
        \smallskip
        \parbox{\textwidth}{Nun sollte der Stil von \"uberall aus auffindbar sein und die Beispieldatei \texttt{example.tex} in einem anderweitig leeren Ordner \"ubersetzt werden k\"onnen.}
    \end{frame}
    
    \section{Anwendungsbeispiele}
    \subsection{Zeilenanzahl und --abst\"ande}
    \begin{frame}
        \frametitle{Zeilenanzahl und --abst\"ande}
        line 1\\
        line 2\\
        line 3\\
        line 4\\
        line 5\\
        line 6\\
        line 7\\
        line 8\\
        line 9\\
        line 10\\
        line 11\\
        line 12\\
        line 13\\
        line 14\\
        line 15\\
        line 16\\
        line 17\\
        line 18\\
        line 19\\
        line 20\\
        
    \end{frame}
    
    %\section{Boxes, itemize and math}
    \subsection{Boxen}
    \begin{frame}
        \frametitle{Boxen}
        \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Test box}
            One box to fill the text width with
        \end{beamerboxesrounded}
        \bigskip
        \begin{columns}[onlytextwidth,t]
            \begin{column}{.475\linewidth}
                \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Box One}
                    One box to fill half the text width with
                \end{beamerboxesrounded}
            \end{column}\hfill
            \begin{column}{.475\linewidth}
                \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Box Two}
                    The other box to fill the other half of the text width with
                \end{beamerboxesrounded}
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{frame}
    
    \subsection{Aufz\"ahlungen und Nummerierungen}
    \begin{frame}
        \frametitle{Aufz\"ahlungen und Nummerierungen}
        \begin{itemize}
            \item Item 1
            \item Item 2
            \begin{itemize}
                \item Item 2.1
                \item Item 2.2
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \begin{enumerate}
            \item Item 1
            \item Item 2
            \begin{enumerate}
                \item Item 2.1
                \item Item 2.2
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Aufz\"ahlungen und Nummerierungen}
        \framesubtitle{Sukzessive Einblendung (mit \emph{pause})}
        Die folgende Aufz\"ahlung wird nach und nach aufgedeckt:
        \begin{itemize}
            \item Item 1 \pause 
            \item Item 2 \pause
            \item Item 3 \pause
            \item Item 4
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Aufz\"ahlungen und Nummerierungen}
        \framesubtitle{Ausgew\"ahlte Einblendung mit \emph{only}}
        Die folgende Aufz\"ahlung wird ausgewählt aufgedeckt:
        \begin{itemize}
            \item<1,3-> Item 1 erscheint auf Frame 1 und ab 3
            \item<2-> Item 2 erscheint ab Frame 2
            \item<3> Item 3 erscheint nur auf Frame 3
            \item<4-> Item 4 erscheint ab Frame 4
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \newcommand{\queen}[3]{\draw[thick,fill=#3] (#1-1+.1,#2-1+0.1)--(#1-1+.3,#2-1+0.1)--(#1-1+.1,#2-1+0.7)--cycle
        (#1-1+.2,#2-1+0.1)--(#1-1+.5,#2-1+0.1)--(#1-1+.3,#2-1+0.8)--cycle
        (#1-1+.35,#2-1+0.1)--(#1-1+.65,#2-1+0.1)--(#1-1+.5,#2-1+0.8)--cycle
        (#1-1+.5,#2-1+0.1)--(#1-1+.8,#2-1+0.1)--(#1-1+.7,#2-1+0.8)--cycle
        (#1-1+.7,#2-1+0.1)--(#1-1+.9,#2-1+0.1)--(#1-1+.9,#2-1+0.7)--cycle;}
    
    \subsection{TikZ-Bilder und Algorithmen}
    \begin{frame}
        \frametitle{TikZ Bilder}
        \framesubtitle{Ausgew\"ahlte Einblendung von Details}
        Das $n$-Damen Problem
        \medskip
        
        \begin{center}
            \resizebox{!}{.7\textheight}{
                \begin{tikzpicture}[scale=.6]
                    \draw[WtalBlauD] (0,0) rectangle (8,8);
                    \foreach \row in {0,1, ..., 7} {
                        \foreach \column in {0, ..., 3} {
                            \draw[fill=WtalBlauH,draw=WtalBlauD] ({2*\column + mod(\row,2)}, \row) rectangle +(1,1);
                        }
                    }
                    \visible<2->{\queen{1}{1}{WtalOrange}}
                    \visible<3->{\queen{2}{3}{WtalOrange}}
                    \visible<2->{\queen{3}{5}{WtalOrange}}
                    \visible<3->{\queen{4}{7}{WtalOrange}}
                    \visible<2->{\queen{5}{1}{WtalOrange}}
                    \visible<4->{\queen{6}{4}{WtalOrange}}
                    \visible<2->{\queen{7}{2}{WtalOrange}}
                    \visible<4->{\queen{8}{8}{WtalOrange}}
                    
                \end{tikzpicture}
            }
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Algorithmen}
        \begin{beamerboxesrounded}[upper=beamerboxupper,lower=beamerboxlower]{Ein Algorithmus!}
            \begin{algorithm}[H]
                do something\;
                \While{nothing happens}{
                    do something else\;
                    \For{some time}{
                        do something completely different \tcp*{just kidding}
                    }
                    Wait\;
                }
            \end{algorithm}
        \end{beamerboxesrounded}
        
        \begin{algorithm}[H]
            do something\;
            \While{nothing happens}{
                do something else\;
                \For{some time}{
                    do something completely different \tcp*{just kidding}
                }
                Wait\;
            }
        \end{algorithm}
    \end{frame}
    
    \subsection{Mathematikumgebung}
    \begin{frame}
        \frametitle{Mathematikumgebung}
        \begin{equation*}
            \text{Find}\quad a^n + b^n = c^n \quad \text{for}\quad a, b, c \in
            \mathbb{Z}, n \geq 3
        \end{equation*}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Theoreme, Definitionen und Beispiele}
        \begin{theorem}[Zeichensatz]
            Sei $\delta > 0$ \ldots
        \end{theorem}
        
        \begin{example}[Beispiel]
            Dies ist ein Beispiel    
        \end{example}
    \end{frame}
    
    %\subsection{Alert}
    \begin{frame}
        \frametitle{Hervorhebungen}
        Der Befehl \texttt{alert} hebt \alert{Text} von seiner Umgebung ab.
    \end{frame}
    
    \part{Frames}
    \begin{frame}
        \partpage
    \end{frame}
    
    \section{Framesgeometrie}
    \begin{frame}
        \frametitle{Frame mit Frametitle}
        line 1\\
        line 2\\
        line 3\\
        line 4\\
        line 5\\
        line 6\\
        line 7\\
        line 8\\
        line 9\\
        line 10\\
        line 11\\
        line 12\\
        line 13\\
        line 14\\
        line 15\\
        line 16\\
        line 17\\
        line 18\\
        line 19\\
        line 20\\
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frame mit Frametitle}
        \framesubtitle{und zus\"atzlichem Framesubtitle}
        line 1\\
        line 2\\
        line 3\\
        line 4\\
        line 5\\
        line 6\\
        line 7\\
        line 8\\
        line 9\\
        line 10\\
        line 11\\
        line 12\\
        line 13\\
        line 14\\
        line 15\\
        line 16\\
        line 17\\
        line 18\\
        line 19\\
        line 20\\
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        No frametitle\\
        line 2\\
        line 3\\
        line 4\\
        line 5\\
        line 6\\
        line 7\\
        line 8\\
        line 9\\
        line 10\\
        line 11\\
        line 12\\
        line 13\\
        line 14\\
        line 15\\
        line 16\\
        line 17\\
        line 18\\
        line 19\\
        line 20\\
    \end{frame}
    
    {\usebackgroundtemplate{}
        \begin{frame}[plain]
            No frametitle, no footline, no headline\\
            line 2\\
            line 3\\
            line 4\\
            line 5\\
            line 6\\
            line 7\\
            line 8\\
            line 9\\
            line 10\\
            line 11\\
            line 12\\
            line 13\\
            line 14\\
            line 15\\
            line 16\\
            line 17\\
            line 18\\
            line 19\\
            line 20\\
        \end{frame}
    }
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle}
        
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle mit subscript: $x_{x}$}
        
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle mit sub- und superscript: $x_{x}^{x}$}
        
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle}
        \framesubtitle{Framesubtitle}  
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle mit subscript: $x_{x}$}
        \framesubtitle{Framesubtitle mit subscript: $x_{x}$}  
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Frametitle mit sub- und superscript: $x_x^x$}
        \framesubtitle{Framesubtitle mit sub- und superscript: $x_{x}^x$}    
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{New L\"owe}
        \centerline{\resizebox{.5\textwidth}{!}{\BUWLoewe{red}}}
        \centerline{\texttt{xcolor} Farbwahl nach Schema \texttt{named}}
    \end{frame}
    
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Dies ist ein sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr sehr langer Frametitle.}
        
        \textbf{Bitte nicht!}
    \end{frame}
    
    \nocite{faber_manteuffel_1984,barth_manteuffel_2000,saad_2003,jagels_reichel_1994,greenbaum_1997,hestenes_stiefels_1952}
    
    \begin{frame}
        \providecommand{\noopsort}[1]{}
        \begin{thebibliography}{1}
            \scriptsize
            \bibitem{barth_manteuffel_2000}
            T.~Barth and T.~Manteuffel.
            \newblock Multiple recursion conjugate gradient algorithms. {I.} sufficient
            conditions.
            \newblock {\em SIAM J. Matrix Anal. Appl.}, 21, 2000.
            
            \bibitem{faber_manteuffel_1984}
            V.~Faber and T.~Manteuffel.
            \newblock Necessary and sufficient conditions for the existence of a conjugate
            gradient method.
            \newblock {\em SIAM J. Numer. Anal.}, 21, 1984.
            
            \bibitem{greenbaum_1997}
            A.~Greenbaum.
            \newblock {\em Iterative Methods for Solving Linear Systems}, volume~17 of {\em
                Frontiers in Applied Mathematics}.
            \newblock Society for Industrial and Applied Mathematics, 1997.
            
            \bibitem{hestenes_stiefels_1952}
            M.~Hestenes and E.~Stiefels.
            \newblock Methods of conjugate gradients for solving linear systems.
            \newblock {\em Journal of Research of the National Bureau of Standards, Section
                B}, 49, 1952.
            
            \bibitem{jagels_reichel_1994}
            C.~Jagels and L.~Reichel.
            \newblock A fast minimal residual algorithm for shifted unitary matrices.
            \newblock {\em Numer. Linear Algebra Appl.}, 1, 1994.
            
            \bibitem{saad_2003}
            Y.~Saad.
            \newblock {\em Iterative Methods for Sparse Linear Systems}.
            \newblock Society for Industrial and Applied Mathematics, 2nd edition, 2003.
        \end{thebibliography}
    \end{frame}
    
\end{document}
